【高鐵通車】市民「貪新鮮」欲買往北京車票 直言：去深圳無意思

廣深港高鐵香港段本月23日通車，下周一（10日）始正式開始售票，今早開始有市民排隊輪候。

截至今日下午5時30分，有三位市民到場排隊。當中兩位打算乘搭高鐵頭班車，即由香港出發往深圳北，然而另一位市民卻選擇乘搭較後前往北京的列車。他直言：「去深圳無意思啦！搭十幾分鐘又落車！」

高鐵香港段23日通車，由今早開始有市民前往購票地點西九龍總站查詢詳情，然而，大多市民在得知須通宵排隊輪候後，隨即「打退堂鼓」。因此截至下午五時三十分，現場僅得三位市民正排隊買車票。

在佛山長住、現已退休的許先生，今早曾經到場查詢購票詳情，了解後就回家收拾行裝、糧食，隨即就回到現場排隊。他指過去很少車票選擇在9月開售，加上高鐵首次在香港出發，認為感覺新鮮。他又指，自己與其他香港人一樣「貪新鮮」，因而決定到場「飲頭啖湯」。

與其他排隊購票的人士不同，許先生不在意於通車首日乘搭在西九龍站出發前往深圳北的頭班車，反而打算與胞姊乘搭當日前往北京的列車。他直言「上深圳無意思啦！上車搭十幾分鐘又落車」，於是他把心一橫，決定遠赴從未到訪過的北京。他估計當日往北京的列車，搶票程度不及首班出發的深圳北列車般踴躍，但仍擔心車票數量不足買不到票，故到場排隊輪候：「(通車首日)23號乘搭與24號乘搭始終感覺好唔同」。

通宵排隊不怕辛苦 享受夜間寧靜
車票下周一才正式開售，排隊等候的顧客需要等候多兩晚才能買得心頭好。許先生歲數雖然超過65歲，但他並不打算與好友輪流排隊。他說「咁大個人有咩未捱過」，更打算今晚買報紙蓆地而睡。問到如何消磨時間，他直言「唔怕悶，夜晚靜仲好，老人家先識享受清靜」。

成三千蚊wo, 我買機票咪仲平

又係廢老
依啲快啲拎支那身份證過去住啦
坐咩高鐵呀

自膠
原來已經係佛山長住

咁咪要交稅

高鐵又唔係新嘢
係深圳都有咗幾年啦

推

點解要去排隊
有得炒

第一張過期車飛

搭上高鐵愛共產

死廢老

實名制，點會有得炒？

點解冇鐵膠排?

都講左好多次高鐵咁上下距離唔會夠飛機鬥
日本新幹線都係咁
不過要深圳北轉真係搵鬼搭

廢老咁鍾意蝕錢

佛山長住做乜仲係香港買飛

唔識轉去廣州坐高鐵

拆晒d鐵馬佢啦 有鬼人排咩

無香港人撘到要搵個佛山嘅嚟湊數？

真係唔搵愛黨力同五毛扮排隊咩?

去北京都冇意思
直接去埋地府

得幾個人擺晒鐵馬
肉唔肉酸啲呀

無錢請臨記

無錢就唔愛國愛黨,上一代真係垃圾
唔好話身家縮水,就算為國捐軀都要啦

尋日睇新聞先有個阿伯想買，但聽到要留2日通宵走佬。